到底人生既意義係咩？

留意下有冇手足有地方俾你住
夾租會冇咁辛苦，又有照應

點解做咁多年人無朋友？

搵朋友夾租 住工廈
酒店都平左好多

我覺得意義在於你搵到自己生存既價值
如果有樣野你做左會令你覺得值得既咁做繼續做
冇都係暫時冇啫 咁就繼續搵落去

同埋我記得有個post可以拎津貼
就業不足果d人
樓主自己search下
有咩福利用盡佢好過益支那狗
頂唔順就拎綜援排公屋

冇朋友咪識囉
邊有人一出世就成班朋友架
個個都係咁架啦
個人太悲觀就成日鑽牛角尖

我人愈大真係愈少朋友
因為屋企好迫既關係，我有時放工唔會咁快返屋企，會自己一個人係街遊盪，係果個時候就會諗，就會諗起自己根本冇朋友可以約出黎

我覺得你要相信自己除左走出去之外
仲有第二啲野可以做到
而且你可能搵多幾樣做完可以令自己開心/覺得有價值既野黎做
咁就可以多幾樣野支撐住你既價值體系

最緊要係吾好心急 比自己多少少耐性同寛容
你已經好夠努力架啦

同樓主一樣

扑野

先唔講抗爭
有人覺得人生就係尋找自己
有人覺得人生就係不斷咁學習，糾正，自我補完
有人覺得人生就係享受下自己既存在而得到既各種快樂
有人覺得人生就係為左愛情

如果妳上面呢幾樣都未搵到，咁點解唔繼續落去搵下佢呢
我擔保搵既途中會得到好多快樂

樓主 小弟完全同你 一模一樣
一直都搵緊人生的意義
呢20幾年感覺就算有中同兄弟， 甚至幫佢求埋婚 都好像心中有一個大空洞一樣難滿足
最近想通左想嘗試自己行出多一步， 尋找自己嘅興趣， 開始培養同尋找自己個同好，感覺wts話題比以前多左，有一丁點以前從無嘅滿足感
不知咁答幫唔幫到你，只是見個post有感觸

我之前都學你咁周圍搵人生意義,
但搵搵下發覺其實唔洗搵,
覺得人生係由自己賦予意義

又或者人生根本就冇意義, 唔需要搵
樓主有冇睇過<暗淡藍點> , 可能對你人生既睇法改觀
雖然人生冇意義, 但死亡遲早都找你, 切勿憑自己

再來看一眼這個小點。就在這裡。這就是家。這就是我們。在這個小點上，每一個你愛的人，每一個你認識的人，每一個你聽說過的人，每一個人，無論他是誰，都曾經生活過。我們所有的快樂和掙扎，數以千萬自傲的宗教信仰、思想體系觀念意識，以及經濟學原理教義，每一個獵人或征服者，每一位勇士或是懦夫，每一個文明的締造者或摧毀者，每一位君王或農夫，每一對陷入愛河的年輕伴侶，每一位為人父母者，所有充滿希望的小孩，發明家或探險者，每一位靈魂導師，每一個腐敗的政客，每一個所謂的『超級巨星』，每一個所謂的『最偉大領袖』，每一位我們人類史上的聖人或是罪人……我們的一切一切，全部都存在於這樣一粒懸浮在一束陽光中的塵埃上。
地球，只是浩瀚宇宙競技場上一個小小的舞台。想那鮮血流淌成的河流，仍由那些帝王將相揮灑。所以他們的勝利與榮耀，可以讓他們成為這樣一顆小小點的某一區間上，瞬間而逝的主人。想想有些永無止境的殘暴，竟然就發生在這個小點上某個角落裡的一群人、與幾乎分不出任何區別的同樣這一個小點上的另一個角落的另一群人之間。他們之間的誤解能有多頻繁，他們之間想滅掉對方的願望能有多迫切，他們之間互相的仇恨能有多炙烈。

我們的故作深沉，我們想像出來的自我重要性，我們以為自己在宇宙里有什麼特權的錯覺，一直被這顆發著微弱藍光的小點挑戰著。我們的這顆星球，是一粒孤孤單單的微塵，被包裹在宇宙浩瀚的黑暗中。在我們有限的認知里，在這一片浩瀚之中，沒有任何跡象表明救助會從別處而來幫助我們救贖自己。

目前為止，地球是我們唯一所知有生命居住的世界。沒有其他地方——至少是在不遠的未來裡，可供我們這一物種移民。造訪是可以的，但尚不能常駐。不管你喜歡還是不喜歡，目前為止只有地球是我們的立足之地。

有人說，天文學是一門令人謙卑的、同時也是塑造性情的學問。也許沒有什麼能比從遙遠太空拍攝到的我們微小世界的這張照片，更能展示人類的自負有多愚蠢。對我而言，這也是在提醒我們的責任所在：更和善的對待彼此，並維護和珍惜這顆暗藍色的小點——這個我們目前所知唯一的家園。

巴打 屋企人好重要 尤其係你喺出面住無照應
希望你可以考慮下同屋企人和好 大家退一步

為左可以煲底相見呀

好明白你，加油啦手足

應該慶幸嘅係至少仲有文學嘅世界做你嘅寄託

想問下樓豬依家仲有冇返學

我覺得人係好需要搵d野去關心
類似搵個目標咁 可以係其他人 可以係遊戲
可以係時事 咩都得
好多時候 好多野都係無意義的
而可以賦予一樣野意義既人只有你自己
令佢變得對你有意義

利伸9upper 自己都唔知人生有咩意義 但好奇心令我堅持

我之前有好大段時間
都係偏向自己諗野想搵出答案
但愈諗成個人就愈迷惘抑鬱

慢慢我開始覺得
答案係匿係實際既體驗同行動入面
做下試下就會慢慢搵到個答案出嚟架啦

得閒曬下太陽啦
我覺得對調整負面情緒好有幫助

冇人知有咩意義 為活而活

我明

咩意思 佢哋一定要趕你走？

呢個問題真係好撚低質

人生係要去經驗，經歷同體驗，要時間。好嘅壞既事都係令人生更豐富，更有助成長。反對你的人，會令你更堅定自己。
你不要放棄自己，找份好工，找好嘅朋友先。

退左學？試下搵基金幫唔幫到你學費

一樣，雖然我無你背負咁多野，但都有同樣感受。

點解果個放棄左你 ?

唔好俾浪漫主義蒙蔽

想改變就係改變既第一步

我就比較膚淺 為了明天

試下主動少少搵下人地囉
怕醜咪女仔搵返女仔
同性唔會care邊個做主動架啦

起左樓主底
有冇去搵星火果d
我地捐錢俾佢地就係為左幫你
錢銀野一定要問佢地拎

連登大把啦 依家呢個年代 你連到上網就有人陪你
但係我地都只係可以係你跌低果時扶你一把
到最後想企起身都係靠你自己雙腿

有幫就得
一陣又藉d意唔過數拎去買音響就開post屌柒佢老母

咁我以後捐星火算

放負唔緊要 人之常情
尤其你依家有單case
若然係我 我都會好唔開心
但傾還傾 要搵個樂觀既人陪你
一陣對家又係負撚樣 驚你地傾到一齊去燒炭

[url]我明 我真係明 要一齊頂住 因為唔止我地[/url]

我都搬咗出來

細個小學嗰陣都間唔中會問自己呢個問題

搵人生意義首先唔好太過著眼喺人類嘅陋習上面，例如政治本身就係人性嘅笑話。
喺可以維持生活嘅基本條件上，我認為每個人對自己嘅精神上都應該要有深沉思考，因為宏觀角度嚟講人生係一啲意義都無；但難得幸而為人，我地就應該從精神上追尋同賦予自己意義。
雖然唔知興趣係乜，但你既然對人生嘅意義有疑問，喺能力範圍可以盡量睇下一啲哲學書（我唔係指講人生大道理嗰種，係純正嘅哲學），因為哲學係一個邏輯思考嘅發源框架，學識呢種思維方式你或者睇嘢會更加澄澈。

唔小心認真咗因為人生意義呢樣嘢我由細到大都諗緊

抗爭只係寄托,完左你都會一樣話冇意義

多d去幫下人，去下唔同比香港慘好多既地方啟發下自己

我廿幾歲果陣每年都會有兩個月唔開心諗人生的義意。
我睇左幾本哲學書之後就通左好多。

我而家係承認人生係無所謂的意義。
無人生意義都可以生存，我覺得只要體驗生命既過程就可以。當中我可以有快樂憤怒傷心灰心，體驗同感受每一件係我生命中既事。
令其他人快樂都係一種體驗。
挑戰自己極限，了解自己都係一種體驗。

我其實好想一個人去外國d國家公園探險一星期，或者一個人去外國backpack一個月感受唔同既野，但我已經有家室無得再咁任性。巴打你可以試下，返黎之後你對人生一定有唔同睇法。

你人生仲有好長一段路
可能仲未遇到
但總有一日會搵到個好錫你既人
係遇到佢之前千祈唔好放棄

生活上有咩問題
一定要上黎求救
巴打知道咩事一定會幫你
頂住 一日未到最後都唔知結果係點

既然你話除左抗爭之外，無野留戀，不如你講下抗爭對你有乜意義，或者假設抗爭成功後，對你有乜改變？

諗得多嘢係件好事，人嘅本質本身就係建立喺思考上面。但就我自己經驗嚟講，諗得越深入嘅人就會越係有悲觀傾向，始終越接近光明，對映出嘅黑暗就愈發明顯。
所以我依家都係個雙面人 適當咁迎合人地，順便服從一下自己需要娛樂社交嘅本性；但一到私人時間時，根本係個自閉人。我曾經嘗試過將自己嘅思想同人分享，可能係我本身嘅圈子太過庸俗，我發覺身邊嘅人喺我眼入面根本係放棄咗思考嘅動物，包括我父母。
有樣嘢必須要承認嘅係，我係喺一條孤獨嘅路上，呢個係一個唯個人眼前妄念是務嘅時代，但咁又有乜所謂，自己對於自己意義唔需要人地嘅參與，無論人地點質疑都好，既然呢啲說話都未曾動搖過自己嘅信念，我地又何必多心理會。
你應該都曾經有過自己信念，只係可能比現實模糊化咗；如果從來都無，你就唔會對呢樣嘢作出質疑。所以如果你依家迷失咗，不妨回憶下自己曾經想做乜；對於現實嘅左右，其實對於一個獨立嘅精神嚟講，呢啲永遠都唔會係一個阻礙。

屌，再次認真

不如轉下你個名好嗎？我記得你

Pale blue spot

咦妳仲記得我wo
我覺得妳真係唔好太收埋自己啊。。
多d 搵下fd, 信得過果d
雖然妳個feel 好獨立好cool, 但人總係需要fd 架麻

好老實, 其實人生可以好撚平淡咁過

你賣哂你啲資產, 買張機票去非洲 , 之後自己開展你人在野既生活
之後就自生自滅 , 死喺荒野完結一生
分分鐘 你仲會有更好既人生體會

Into the wild

唔好唔開心 我做你朋友 加油

Morty答你

我都覺得好辛苦 壓力好大
人生就係自己去自己鍾意既野
但係我覺得我一直以來都唔係做緊自己想做既事
呢幾個月自殺傾向越黎越大

唔知你有無興趣聽禪？
答案 係拆解問題本身，
個問題就係人生意義 呢四隻字
人生或許不需要 所謂的?意義?

可以係一種感覺 一個狀態 ⋯

無答案
係人生意義呢個命題

存在主義： 人生意義係理解唔到 簡單來講即係無人知

尼采 再進一步到虛無主義 上帝已死就係因為佢唔相信人係因為被趕出伊甸園 受罪 先活係人間

沙特提出存在先於本質
道德 倫理係在人之後先有
浪漫咁講就係我地行為構成自己 live your life

西方哲學就係 存在主義 vs 虛無主義
存在主義起碼你係存在 意義就係自己嘅行為
虛無主義者係完全覺得意義係不能被理解/詮釋 做咩都無用

好多人都係一步步捱，咁多位呻完就算。人點都要生存。我好信自殺既人下世會更辛苦

咁你有冇想做既野？有冇夢想想去實踐？
我知我想做咩 需要d咩
只可惜我冇辦法去做

我可以同你係到傾計

會覺得唔知自己生存有咩意義，算係抑鬱症既症狀。
利申過來人

有無後悔，因為最後都要面對生活面對現實

樓豬 冇錯 你依家係冇野留戀 冇野依靠
但係你唔可以斷定將來冇
萬一將來你遇到個好愛你既人呢
你依軟放棄 就係抹殺左佢遇見你既機會
呢刻冇 但將來一定有
while there is life, there is hope

捱係想將來有機會變成生活，你亦可能遇到生命中既個位。

算係病徵。

我由嚴重到有自殺傾向，到而家可以話好返8 成。 都用左大半年時間。

你會咁樣代表你而家過緊你唔想過既生活，或者之前發生過太多令你唔開心既事。

我靠一面食藥穩定左先，一面搵而家或以前發生過既問題，再去解決佢。 例如同朋友傾，或者自己回想返以前令自己唔開心/好介懷既事，再去面對佢，等個感覺可以比你個腦處理左佢，而唔係收埋佢。

做人其實真係冇意義
每日都只係不斷咁安排啲野比自己做打發時間
等自己好似過得好充實咁
但到頭來根本唔知自己為咩而忙
就好似薜西弗斯每日都係到推石頭咁
推到上頂 舊石第二日始終都要重新推過

come with me

[集思廣益]推薦啲可以幫大家增廣見聞既書籍俾大家，裝備一下自己心靈

所謂目的，是由人的思維在有意或無意之下對人事物所設想的東西，是太人性的東西，自從達爾文的演化論澈底破除目的論世界觀後，世界再次明晰起來，上帝已死，天堂地獄如幻象般粉碎，萬物只不過是在自生自滅，眾生與天上億萬星晨作伴，擴張、爭奪、屠殺、妥協、合作、掠奪，地上的悲歡離合、偉大渺小、生殺功過、貧賤富裕、生物死物，穿過了大氣層回頭看就只不過是塵埃雜訊。

話說回來，我敬你是條漢子

呢句說話其實係霍金係科大演說果時講
只要生命一息尚存 總有希望
依家就咁睇好似每條都係死路
但係人生有好多可能性
未到死果刻都未知邊個贏邊個輸
但係你依家扯白旗
輸果個就一定係你

我都唔係好知...人終有一死，愛嘅，想保護嘅，咩都帶唔走。
係香港勞碌半生，又講唔上係開心。
生活生存又為左啲咩...

唔好諗埋一面
人就係得咁多個
影張大合照實有人要低係側邊架啦
以前既野過左去
未來你一定會識到更好既人
你人生只係行左四份一架咋

快d訓啦

唔洗諗咁多，做人放開啲，平時有咩想講就講，有咩想做就做，咁先唔會令自己有遺憾或者後悔

丝打，我不懂、也没有自我的回复
但如果连登的回答
我估、应该是：屌！

你有好撚多朋友乜？

吃喝玩樂地等死

酒肉朋友？
打机朋友？
人友？鬼友？

问得这样的问题，两个极端
1.性格好、很多真心朋友
2.涉世未深、都是酒肉朋友多

老莊，在這裡開解手足，很好。

政府有兩萬蚊持續進修基金
拎去學日文韓文識下朋友仔

我都係咁諗緊 以為自己開

當你依家搵嘅錢只係為左應付最基本嘅需要
已經用左你大部分嘅時間，份工仲要唔係想做
覺得好奇怪 好辛苦，好似等緊一啲有意義嘅野出現咁，如果佢依世都唔出現 就成世做牛曬左咁

樓主已經堅強過好多人

意義真係自己比佢。客觀層面講你既人生係無咩意義可言,所以啲人先會用宗教等等既方法去疏理呢種人生無意義既不安感

之前有留意過樓主post, 而家生活點? 如果住有問題可以留tg ，我都係住酒店多，日頭返工夜晚至去訓，如果你仲需要借住我希望可以幫幫手

好多人用人做精神支柱 好似行屍走肉咁 睇見都辛苦

Btw 你嘅意義係咩

我來成為你朋友可以嗎？

等到屋企人走得七七八八就自己一個去旅行 去到邊到用曬d錢就係果個地方搵個森林慢慢等死

人生的意義 殷海光

諗完最終都係覺得 人類只係歷史其中一個小齒輪，宇宙既見證人 旁觀者心態生存。
有人長命人生精彩 有人命短但係生存係大眾記憶之中
有人長命但成世人渾渾噩噩咁做人，人生係冇標準答案 尋思到最後會覺得黎多次冰河時期或者宇宙大爆炸 清洗下會更好，宜家人類就好似window咁 就算出到幾多代幾犀利 定期更新都好 啲bugs係修補唔曬只會無限loop。
思索完都係要回歸現實，就算plan好左都難免會腰斬 因為意外同運氣一樣 話黎就黎，唯有跟著自己意識行事 活在當下揣測唔到先叫人生，但係如果拎黎同其他人對比 人生係冇意思 最終大家都係一樣乜都帶唔走。

我都有呢種諗法
一直以來都好渾噩咁過
近幾個月先搵到自己想做嘅事

我又未去到俾人趕出去
但係真係好羨慕屋企人會體諒嘅家庭
唔奢望過哋可以明白我
但至少唔好講咁多難聽嘅說話

唔係 禪係智慧 係感受

我知
但你有冇諗過
你成日話自己冇朋友
但當真心當你朋友想幫你既人
見到你排除左佢地 唔接受佢地幫
佢地會點諗???

我同你差唔多
我都係極度保護自己, 唔會放開自己對人既人黎
我唔覺得自己需要咁多朋友

點解你需要一個意義黎生存或者存在？

根本唔需要
咪畀個腦呃左你

有陣時人生只係想要滿足
你鍾意做咩都好其實都只係追求緊滿足
享受每一刻就好

朋友

有冇玩過minecraft ？

有冇諗過點解要玩

玩既目的係邊

點樣爆機

在荒誕的人生上找尋意義無疑是荒誕的行為

我認為大多數人開始思考人生既歸途

多數係因為佢地處於迷惘/痛苦之中

而事實上 沒有

你怎麼找都不會找到你想要既答案

因為你思考人生意義既糾結點唔係在於人生既意義

而係在於想逃避自己而家既心情

相信你心中一定非常痛苦，才會如此寫下你的心聲！雖然，我並未完全了解你，但我明白置身痛苦中是怎樣一回事。有些人在困苦之中，會選擇放棄自己，不知道你是否也有這自殺的念頭？

無論你是否想過放棄自己，我也希望你不要將困擾藏在心裡。因為人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。你不如停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

樓主連一個傾訴對象都無咩?

有 佢唔理人啫

好青年荼毒室— 哲學部 - 沒有人生的意義，但有具意義的人生（一）

睇下呢篇文會唔會比到啲靈感/啟發你

成篇文都無講咩叫客觀有價值既事

另外，豬農個例子點解無意義？
賺錢養豬買地 又幫到人又幫到自己 有乜問題？

先處理自己處境

有架 Part 2有講

豬農個度 我諗佢主要係想表達意義/價值係有分大小，而點界定就要用返個相對客觀既角度去量度

咁就要去返咩叫客觀有價值既事

兩篇睇晒

根據佢意思客觀價值=大部份人認同的價值，當中舉例各種歷史名人，例如甘地、貝多芬、愛因斯坦

咁即係99.99%既人都係無人生意義

人生嘅意義係自己比自己
如果你冇一個長遠嘅目標或者心願嘅
咁你當下嘅意義，就係去搵佢出黎
睇你講嘅野，完全係將人生意義擺咗喺身外人，身外物度，咁樣係唔好，對自己嘅身心健康無益，被你投射期望果個人都會好大壓力。
find you mission, be the best of who you are. 我大學最尊敬嘅教授上最後一堂講嘅最後一句說話。
煲底見